<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>kiss on KISS</title><link>https://th3fox.xyz/tags/kiss/</link><description>Recent content in kiss on KISS</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><copyright>&lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/" target="_blank" rel="noopener">CC BY-NC 4.0&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Sun, 27 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://th3fox.xyz/tags/kiss/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Знакомство с ArchLinux</title><link>https://th3fox.xyz/posts/2022/02/%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D1%81-archlinux/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://th3fox.xyz/posts/2022/02/%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D1%81-archlinux/</guid><description>Введение Arch Linux — независимый дистрибутив GNU/Linux для опытных пользователей, оптимизированный для архитектуры x86-64, который стремится предоставить последние «новейшие» версии программ, следуя модели rolling release. По умолчанию пользователю предоставляется минималистичная базовая система, в которую пользователь может добавить то, что ему требуется. Для установки, удаления и обновления пакетов используется пакетный менеджер Pacman.
У Arch Linux есть обширный раздел документации в поддомене ArchWiki, основанный на MediaWiki, который поддерживается разработчиками и сообществом. Документация переведена на десятки языков, однако основным является английский.</description></item><item><title>Установка ArchLinux BTRFS + UEFI</title><link>https://th3fox.xyz/posts/2022/02/%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-archlinux-btrfs-uefi/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://th3fox.xyz/posts/2022/02/%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-archlinux-btrfs-uefi/</guid><description>Введение BTRFS (B-Tree Filesystem) — файловая система для Unix-подобных операционных систем, основанная на технике «Copy on Write» (CoW), призванная обеспечить легкость масштабирования файловой системы, высокую степень надежности и сохранности данных, гибкость настроек и легкость администрирования, сохраняя при этом высокую скорость работы.
Основные возможности btrfs: Максимальный размер файла 2^64 байт Динамическая таблица inode Дедупликация данных Эффективное хранение файлов как очень малых, так и очень больших размеров Создание сабвольюмов и снапшотов Квоты на размеры сабвольюмов Контрольные суммы для данных и метаданных Возможность объединить несколько накопителей в единую файловую систему Создание RAID конфигурации на уровне файловой системы Сжатие данных Дефрагментация данных на лету Или если говорить вкратце BTRFS - Т1000 из мира файловых систем.</description></item></channel></rss>